明居正：中俄成犄角之勢，互相扯貓尾，同美國攞油水

今集講得好撚應
睇7:00
美國唔想兩邊作戰，畢竟唔想打兩次仗
所以支那同俄佬用台灣同烏克蘭玩扯貓尾
只要俄佬進一步，就會幫中共
只要中共進一步，就會幫俄佬

所以而家美國做既野就係排序

而家美國好明顯已經排左序

美國: 中國是最大的威脅, 先於俄羅斯

烏克蘭就算冇左都有波蘭同歐盟頂住
但係台灣一冇左，成個島鏈甚至南海都會冇

中俄北韓三個聯手好難搞 美國又冇咩真係幫到手嘅忠實盟友

日本幫到手，菅義偉而家應該係美國report緊盟友意向
日本既經濟實力同盟友關係唔錯

澳洲都一樣，有事既話都可以幫到南海

但係歐洲真係唔敢講

無錯 歐洲好撚豬！

由其德意....

所以美國應該係慢慢放棄烏克蘭，集中護衛台灣
戰略上既重要性差別太大

只不過之後俄佬會點做就真係唔知

成個歐洲會同俄國玩泥沼戰，日本同南韓可以擋住北韓，佢地各自有各自嘅對手，美國唔洗點驚佢地會聯手，最後就係中美兩大主角正面PK

而家唔係講緊真正既全面戰爭
係揀邊度打局部戰爭

美國唔想一次開兩邊打全面戰爭（好on9，我知）

我諗既野就應該係俄佬佔據半個到一大個烏克蘭，再陳兵支那東北
而美國會由佢，以支那作為緩衝

烏克蘭，雖然緬甸機會唔細

支那好明顯研究過蘇聯歷史，老美實際上已經唔止一次引佢打代理人戰爭等佢變阿富汗2.0，支那都冇落答

俄羅斯係有機會轉態，一來換取減低美國制裁，二來如果中共勢力過大，都會直接影響俄國

大大力打爆一面
第二面自動會收皮架啦

就算比左黑海俄佬 有咩都係歐洲北約自己同俄佬傾
睇下土耳其想點行就真既...(哩到開波就去到7成以上)

台灣問題我覺得問題唔大!
一定唔會打,,,條數點計以而家個實力 咀炮100LV 個膽細到見唔到

北韓靠唔靠邊先係利害位! 印度佬點玩好過(估唔到哩個國家..好難理解)

美國 日本 澳洲 英國 以色列 (南韓硬係覺得佢係25) 哩堆就算企埋都唔會開到第一槍

黎緊2年 都係冷戰 經濟戰 ,炒多2年BTC...

實際上, 全局邊止2盤棋咁少
緬甸, 印度, 歐盟, 仲有土耳其都未計
睇哂咁多盤棋, 仲有美國的同盟, 先再判斷.
我唔知明老師係唔係故意唔講"真"全局? 只挑美俄, 美中講. 如果只挑呢2個做連動, 當然會得到明老師的結論同推測.
但睇哂所有棋盤之後, 結論會完全唔一樣

係咁簡單兩害改其輕就易辦
緬甸呢
印中呢

喺, 但我覺得明老師係"故意"只挑呢兩個局來講

睇"年代向錢看"的, 仲有好多中共國內翻墻人士, 自2020美國總統大選之後. 我注意到透視中國D人係有心"講D唔講D", 明老師的基本原理大致正確, 但資訊上故意挑一部分出來, 然後去做判斷同預測

簡單D來講, 透視中國有心誤導部分目標觀眾. 當然完全掌握哂原理, 再認睇"真全局"的人係唔會俾佢咁簡單就騙倒.

等普京收皮先講
依家中俄意識形態開始接近

不如話中共有機會轉態先
俄羅斯俾美國蝦左咁多年，依家先回到氣仲唔打佢老母等幾時

咁你覺得佢地呃既目的係咩？

歐洲永遠都係自以為可以遠離災禍，但每次都係最先奶野

歷史又再重現

烏克蘭🇺🇦應該不會直接插手 代理人戰爭

問題係點解唔可以兩線作戰

先滅中共，再滅毒俄

喂
呢個PO高質喎

呢集好睇，分析評論多好多

可能前提係美國放棄烏克蘭，犧牲烏克蘭

烏克蘭 RIP

泡菜應該唔會25既, 最多乜都唔做食花生啫

我點知? 呢D中國式政治玩呢D Blackbox嘢為佐乜? 係佢哋透視中國的人先知道.

小弟一向都是跟歐美果套rule base, 公開, 透明的政治系統. 中國武俠小說式政治, 佢哋玩埋我果份

唔只2盤棋
呢兩邊都只係條戰線放邊既問題

阿富汗

咁就唔work
中俄，甚至好多國家就係因為rule based既系統從中得利
再者而家已經唔再係Rule Based既年代

人地明居正只係客座嘉賓
人地都要揾錢，你問咩問題就答咩
唔通下下同你講哂全世界所有國家咩

呢個局如果特朗普，肥仔奧話事嘅話會點拆

我想好坦白咁講
Trump同Pompeo既手法有少少分別
Trump可能會唔理烏克蘭，淨係同中共玩
Pompeo可能會制裁俄佬，放艦係黑海
同時繼續係台海同中共玩

俄佬有句成語 當你揸刀係樹林前進。遇到軟野繼續前進 遇到硬野就停

啱啱伊朗核電廠俾人炸。九成係以色列Mossad做。同埋有美帝默許

美帝似加快賣武器俾Qatar 同沙地。用Sunni 派去迫伊朗。

全局太複雜點講得晒
不過美國黑海撒走軍艦 可能會迫到歐盟 同時又可以專注印太

歷史上，俄羅斯由第二次世界大戰就比美國佬追住黎咬

雖然你話近幾年，翠兒自己突個頭出嚟爭做第一個俾人打嘅人，但係咁只不過係令到俄羅斯爭取到喘息嘅機會，唔代表會多謝美國，甚至乎轉軚

共匪係紙老虎
得把死人口鬼殺咁嘈
美國佬軍艦一出現台灣
遼寧號即刻死狗咁唔敢郁

美國最多係提供協助 （沒有插手的理由）應該係歐盟🇪🇺幫助烏克蘭

推上去推上去推上去

推下先

印象中上年貿易戰+中共因為散播武肺俾全球圍插嗰陣，俄羅斯表過態冇興趣插手美中衝突，嗰陣仲以為中共會慢慢被徹底孤立

點知到近幾個月中俄又走返埋一齊，好多嘢都同聲同氣
美國仲要啱啱加重對俄羅斯制裁，好似又推多幾推俄羅斯埋中共度咁

二擇一實揀台灣呢邊黎打啦
烏克蘭比班歐洲豬頂
唔頂既話唇亡齒寒，遲早殺到你身邊又咪含撚

阿富汗都撤軍

訓練左10幾年既戰鬥部隊要拎返出黎打支那用

插手的會係歐盟。但今次唔單止EU，火雞都會插一腳。

呢2個明居正都冇講，應該話透視中國對歐盟同土耳其唔夠熟書，所以未敢判斷。但呢兩個因素比美國更舉足輕重。

其實美國+其盟友已經部署好哂中俄伊同時發難果陣點應對：

美國自己主力負責番應對南海同台海。

以色列+遜尼派阿拉伯聯盟負責壓制伊朗。

俄羅斯就由土耳其同北約歐盟成員+英國應對。

美國只需要主力打中國一個戰場，其他的交俾盟友，美國提供支援就夠，唔使親自落場。

烏克蘭就算冇左都有波蘭同歐盟波羅的海三國(都係歐盟同北約)頂住
但係台灣一冇左，成個島鏈甚至南海都會冇

-

台灣冇咗，日本同南韓就會俾支共控制晒成個太平洋海

Trump睇心情

Pompeo就外判（賣二手武器）烏克蘭俾土耳其、波羅的海三國同波蘭支持抵抗俄佬

Pompeo同Trump（不過侵侵有時做嘢唔連貫）都係主力美國圍攻支共，Pompeo負責拉番西歐（德法）盟友一齊同美國圍攻支共，西歐未必鍾意Pompeo不過西歐覺得Pompeo講嘢好過晒Trump，起碼Pompeo冇侵侵咁直必（官僚技巧）